家居檢疫名單根本無更新

話就話每日更新，但最後一次更新係前日，同埋呢十幾日都無新增case

學埋大陸啲衰野

自我隔離
你今日行左山未呀

====十四日後====

根據香港法例第 599A 章正在接受強制家居檢疫人士所居住的大廈名單
自2020年2月27日開始，再無根據香港法例第 599A 章正在接受強制家居檢疫人士。若有任
何變更，衞生署會適時更新。

日日有人入境 點解會無名單睇

Source:

推

大家幫手推

因為個D唔係法例第 599A 章嘅強制家居檢疫

正解

即係唔公佈??

叫記者聽日記者會問啦

咁幫手推左先喇
連去緊既地方安唔安全都唔知

唔講咁遠 隔離屋係唔係都唔知

無妓者問

因為而家中國入境香港既強制家居檢疫係599C regulate，所以唔under 599A，冇公佈

當然你可以叫行家入Q問，不過肯定話數量太多，唔係密切接觸，blah blah blah

Push

pishhh

自推

A同C 有咩分別🙇‍♂️

Cap 599A is a subsidiary legislation under Cap 599. It grants health officers the power to place a person under quarantine if he is a contact. In other words, it only covers those who have got in touch with an infected person, eg. family members, but not those coming back from China.

Thus, the HKSAR government relies on Cap 599 to make a public health emergency regulation, ie Cap 599C, to place all people coming back from China under quarantine.

Another difference between Cap 599A and Cap 599C is that the latter is an emergency regulation which has an expiry date, while the former is a general subsidiary legislation indicative of how Cap 599 shall be implemented.